_4\. 十字军东征。狮心王理查德经过罗马。腓特烈一世之死。亨利六世觊觎帝国王冠。加冕礼 罗马人摧毁塔斯库勒姆。图斯库伦伯爵的倒台。贵族与罗马共和国的关系。修改宪法。Benedict Carushomo 参议员。乔瓦尼-卡波乔参议员。乔瓦尼-皮耶莱昂参议员。亨利六世摧毁了西西里的诺曼底王朝。他的迅速结束。克莱门特三世去世__________________________。

1189 年，克莱门特三世还从他父亲的代理婚姻亨利那里获得了他从教皇卢修斯那里夺取的教皇国所有领土的建制。现在，他将全部注意力转向了伟大的十字军东征，这次东征首先由腓特烈皇帝发起，然后由法国国王菲利普-奥古斯都和英格兰国王理查德发起。罗马贵族们这次也去了东方，皮耶罗内（Pierleone）甚至还有省长特奥巴多（Teobaldo），他们都曾在阿克城与蒙费拉特的康拉德并肩作战，对抗萨拉丁。没有一支十字军触及罗马；只有狮心王理查德于1190年8月初在马赛登船，抵达奥斯提亚。在这里，他辞退了红衣主教，后者礼貌地以教皇的名义邀请他访问基督教的首都。在上一个世纪，没有国王会拒绝这样的邀请，每个人都会认为自己有幸穿着朝圣者的服装穿过圣城的大门来到使徒的陵墓前；但时代已经发生了巨大的变化： 理查德，这位虔诚的盎格鲁-撒克逊国王的继任者，曾经在罗马欣然接受了头巾，他轻蔑地向红衣主教宣称，在教皇宫廷里，除了贪婪和腐败，什么都找不到。他从陆地上经过罗马，沿着森林覆盖、沼泽遍布的海岸来到泰拉奇纳；然后航行到墨西拿，在那里他与西西里人闹翻了。因为理查德妹妹乔安娜的丈夫威廉二世已于1189年11月16日去世，西西里的国民党随即将王位传给了阿普利亚罗杰的亲生儿子、罗杰国王的长子塔克雷德伯爵。康斯坦茨的丈夫亨利六世准备用武力推翻这个教皇托付的 "篡位者"，但德意志的动乱以及最终传来的父亲死讯让他作罢。年迈的腓特烈曾一度希望命运能像亚历山大大帝一样把他带到亚洲而不是意大利，1190 年 6 月 10 日，他在叙利亚的一条河里遇难。

不朽的英雄巴巴罗萨，中世纪真正的帝国巨人，作为民族的骄傲，作为德意志帝国荣耀回归的代表，活在了德国的历史中，活在了民间的传说中，但在意大利，他的灾难性战役和贵族城市的废墟同样成为了人们对他的仇恨，即使当时的时代特征必须减轻这种仇恨。帝国原则与城市的顽固斗争，或者说民事叙任权之争，其重要性和益处并不亚于亨利家族为教会叙任权而进行的斗争。如果没有腓特烈的专制计划和战争，城市的自由绝不会发展得如此迅速，也不会这么快就得到宪法的承认。至少巴巴罗萨为意大利做出了这样的贡献，而意大利却违背了他的意图，光荣地与之抗争。德国和意大利通过 "帝国 "结成的长期、命运攸关的联盟将受到那些只从爱国主义的有限视角来看待世界历史的人的诅咒；但这种抱怨在狭隘的视野之外是徒劳的，毫无意义的。只能说，威尼斯和会之后，意大利和德国分离的时机已经成熟。不幸的是，腓特烈重新绑上了西西里联姻原则上已经割断的纽带，因此德意志的统一和力量被无用地牺牲在了帝国王朝的国内政治上，在阿尔卑斯山的另一侧进行了新的长期战斗。

年轻的亨利六世觊觎帝国的王位；他的使者们急急忙忙地跑到教皇那里，甚至跑到元老院，必须再次听取元老院的选举投票，他承诺将以法律的力量予以承认。克莱门特三世被亨利的威胁吓到了，他对亨利将西西里岛封给塔克雷德感到愤怒，于是将加冕礼定在了下一个复活节，但他在1191年3月底去世了。

红衣主教们立即推举奥尔西尼家族罗马人彼得-博博之子、年迈的红衣主教海辛斯（Hyacinth）为教皇科尔斯坦三世（Pope Cölestin III）。亨利已经气势逼人，复活节已经临近，但新教皇为了推迟还在商议中的加冕礼，推迟了自己的祝圣仪式。元老院的敌对态度也阻碍了这一进程，亨利六世迫切希望它能立即反攻西西里。罗马人利用这些偶然的情况最终控制了塔斯库勒姆。这座饱受折磨的城市在教皇和元老院的联合进攻下拼命抵抗了三年；在最后的危难中，它向即将到来的亨利寻求保护，并接受了他心甘情愿给予的德国驻军。但罗马使节告诉他，如果他不向他们交出塔斯库勒姆，他们就会反对他加冕；如果他交出塔斯库勒姆，他们就会立即从教皇那里获得他的加冕礼。亨利同意了这种最可耻的背信行为，但却把责任从自己身上转嫁到教皇身上，让自己受到不光彩条约的约束：亨利加冕后，塔斯库勒姆要交给教皇，教皇再交给罗马人。

当亨利率领大军逼近罗马时，塞莱斯廷三世才允许自己于4月14日在圣彼得大教堂接受祝圣，以便在次日勉强主持加冕仪式。国王从尼禄战场进入莱昂尼纳。4 月 15 日，科尔estin 在圣彼得为他和他的妻子康斯坦茨加冕，第二天德军就在塔斯库勒姆的山坡上安营扎寨。这座不幸的城市很快就遭到了悲剧性的毁灭：当它被归还给教皇并由教皇移交给刽子手时，罗马人却扑向了这个手无寸铁的受害者；塔斯库勒姆连一块石头都没有留下；居民们或被勒死，或被追杀，陷入了违背忠诚和条约的痛苦之中。这就是著名的洛迪、米兰和克雷马大屠杀的邪恶漫画，也是那个城市解放和毁灭时期的特征。1191 年 4 月 17 日，在皇帝和教皇的双重背叛下，拉丁姆最古老的城市之一永远消亡了。在古代，它曾给年轻得多的罗马带来过著名的爱国者卡托内斯，在中世纪，它又给野蛮的执政官和贵族、图斯库伦伯爵和教皇带来了暴君，他们中的大多数人都亵渎神灵，但也有一些人充满了精神和力量。塔斯库勒姆这个名字与中世纪罗马最黑暗的时代联系在一起，人们在那阳光普照的高地上凝视着忧郁的废墟，就不能不想起马罗齐亚人、阿尔贝里切人和提奥菲拉克特人。强大的图斯库拉纳伯爵家族消失了，或在罗马和坎帕尼亚的家族分支中继续存在，其中科隆纳家族最为著名。这些领主还占有了图斯库拉人位于罗马 SS.Apostoli 的古老祖先宫殿。罗马的阿波斯托利（SS.Apostoli）是图斯库拉人古老的祖先宫殿，这些伯爵曾经常在这里设立罗马执政官法庭。

根据条约，被毁城市的财产归教皇所有，但残余的居民扩大了邻近的城镇。

新皇帝从罗马来到阿普利亚，想要废黜塔克雷德国王，而软弱的塞莱斯廷对他的努力只是提出了无力的请求。西西里与帝国的统一违背了教皇的所有传统原则，这让他感到恐惧，但他无力阻止。然而，在阿普利亚迅速取得胜利并遭受巨大损失后，亨利六世不得不于 1191 年 9 月返回德意志，教皇为此感到高兴，但更不敢违反与罗马人缔结的条约。在很长一段时间里，塞莱斯廷三世是唯一一位在罗马度过整个教皇任期的教皇。在罗马，所有的外部条件都有利于共和国的继续存在，但共和国的蓬勃发展却受到了内部条件的阻碍。基督教罗马能够暂时恢复自由和伟大，但却被教皇制度剥夺了真正的男子汉公民美德。由司铎统治的城市再也没有培养出古人意义上的伟大公民。在这个注定无所事事的不幸民族中，一年中的教会节日多于工作日，公民活动缺乏财产，两者都缺乏自信的尊严和力量。造成罗马人这种状况的原因是显而易见的，从长远来看，世界上没有一个民族能够抵御它们的影响。罗马资产阶级太穷太弱，没有任何行会组织或只有微不足道的行会组织来巩固，无法战胜贵族和大公，因此，无论是否与教皇有联系，他们很快就削弱了共和国，并很快使其解体。如果贵族的性质与热那亚和威尼斯的贵族相同，那么贵族军团就可以长期与教皇对抗；但罗马的贵族既不从事贸易，也不在荒凉的坎帕尼亚耕作，他们大多是贵族乞丐，或是教皇、主教和罗马虔诚信徒的封地。教会逐渐将所有这些巨富收为附庸，并尽可能阻止家族财产的积累或合并。如果您阅读当时的契约，就会惊讶地发现封地和城堡的交换和调换是如此频繁。只有科隆纳和奥尔西尼等少数几个家族成功地在坎帕尼亚建立了真正的部落领地。

威尼斯、康斯坦茨和罗马和约签订后，贵族们意识到公社的势力正在扩大，于是放弃了以前的制度。前执政官进入公社，使其贵族化；贵族充实了元老院，他们被选入元老院变得轻而易举。自 1143 年以来，元老院一直以古罗马平民为主，后来逐渐有大人物加入，但自克莱门特三世和塞莱斯廷三世以来，古家族的贵族多于公民或骑士。涌入元老院的人越来越多，很快就超过了 56 名议员的正常人数。

由于出现了这些新情况，早在 1191 年就发生了一场革命；人民奋起反抗贵族，推翻了宪法，并像早期一样将个人置于军团的首领地位。这可能是仿效其他城市的做法，在本世纪末将权力移交给了地方长官，而不是之前的执政官。罗马人不再称共和国首脑为帕特里西乌斯（Patricius），也不再像意大利城市那样称其为波德斯塔（Podestà），而是称其为参议员（Senator）或参议长（Summus Senator）；因为他们将这一尊严赋予了本尼迪克特-卡鲁索莫（Benedict Carushomo），他当然是一个资产阶级出身的人，在一次起义中夺取了政权。多头政府已经显示出了自己的软弱，而单一军团则立即证明了自己的强大；因为元老本尼迪克特剥夺了教皇在城内和城外的所有收入，还在各省任命了他的法官。起初教皇拒绝承认他，但后来他妥协了，同意修改宪法。

罗马的第一部市政法规或许要归功于这位元老，他颁布了这部法规，并得到了全体人民的认可；但关于本尼迪克特的工作成效，我们只有一些零星的记录。罗马至今仍在纪念碑上铭刻着他的名字。他的任期持续了大约两年，随后被一场起义推翻，并被长期囚禁在元老宫。乔瓦尼-卡波乔现在被提升为唯一的元老。这个罗马人属于一个较小的贵族家庭，该家庭在 SS. 马蒂诺塔和西尔维斯特罗塔，其中一些至今仍屹立不倒。他的统治同样充满活力。他下台后，乔瓦尼-迪-皮耶罗内（Giovanni di Pierleone）继任；但在 1197 年前后又发生了新的动乱，恢复了有 56 名元老院议员和执政官执行委员会的旧宪法，由于当时的元老院主要由贵族家族组成，这一变化只能来自封建贵族本身。

公社各派之间的斗争以及所有民主政体所固有的革新愿望是教皇唯一的希望，他明智地让罗马人如愿以偿。恰恰在这个时候，教皇的地位受到了严重威胁，因为亨利六世在国王坦克雷德于 1194 年去世后征服了西西里。这位肆无忌惮的王子以背信弃义的方式摧毁了诺曼王朝最后的后裔和诺曼贵族，激怒了意大利的民族情绪。伦巴第人受到了新帝国专制的威胁，他们英勇赢得的自由有可能再次被摧毁。亨利和他的父亲一样，将意大利的公共权力授予了日耳曼人；他将自己的弟弟菲利普提升为图西亚公爵，并委托他管理马蒂尔迪克的产业；斯波莱托已经被赐予乌斯林根的康拉德，罗马涅和马尔凯则被赐予战地指挥官马克沃德作为封地。亨利的权力像铁环一样环绕着教皇国。他占据了教会的财产，几乎一直延伸到罗马的城门。巴巴罗萨的儿子以超出年轻人的胆量和无厘头的夸张，抓住了帝国的理想；他梦想着建立帝国的世界统治，征服意大利，摧毁格里高利教皇制度。他想在罗马恢复他父亲放弃的帝国权利，毫无疑问，如果亨利六世能活得更久一些，他精力充沛的头脑一定会成功地做到这一点。市府长官继续反对教皇，他拒绝成为教皇的官员：迄今为止，帝国的叙任权给了他太自由、太受尊重、太令人畏惧的地位，他无法忍受失去这种地位；这就是为什么我们现在经常在亨利的随从中看到市府长官的身影，他们急忙加入亨利的随从，意图加入。亨利六世也把弗兰吉帕尼拉到了自己身边。这些当时教会最强大的附庸继续反抗教皇，教皇被迫将海滨城市泰拉奇纳留给他们，他们在那里像暴君一样统治，偶尔用条约安抚屡次反抗他们的社区。

在 1196 年 11 月最后一次前往西西里岛时，皇帝在省长彼得、马克沃德和斯波莱托的康拉德的陪同下，穿越罗马领土前往蒂沃利、帕莱斯特里纳和费伦蒂诺。他没有触及罗马，但从蒂沃利与教皇进行了谈判，并向教皇寻求为其幼子腓特烈加冕。由于罗马遭受饥荒，教皇要求亨利以粮食的形式提供救济。在西西里，受到虐待的国民和他的妻子本人奋起反抗皇帝的暴政，并加入了叛军。亨利以惨无人道的手段平息了叛乱，这样的例子只有在亚洲苏丹的历史中才能找到。亨利六世兼具统治者的某些优秀品质和暴君的不择手段、不光彩、贪婪和粗暴，于1197年9月28日在墨西拿去世，享年32岁。皇帝可怕权力的继承人是一个无助的孩子，在一个偏执的西西里女人的监护下；但无能教皇的继承人却成为了教皇最伟大的人物之一。

教会的幸福无边无际。
